---
title: 05-124FがB修繕工事を終えて営業運転へ復帰
date: 2024-10-02
categories:
  - 東西線
tags:
  - 東京メトロ東西線
---
![](20241001_142912.JPG)

05系の原型においては最後の未更新車であった05-124Fが、B修繕工事を終えて営業運転へ復帰しました

他の編成と同様、帯の張替えや行先表示器のフルカラー化、前照灯のLED化等が実施されています

05-124F特有のアルミリサイクルカーのステッカーについても、新たに貼り直しが行われています

個人的な所感ですが、製造30年が経過しているとは思えないピカピカな姿となって帰ってきました・・・

同じ角形ライトである01系・02系・03系は既に引退してしまいましたが、05系はまだまだ活躍してくれそうですね　メトロの角形ライトの形式は格好いいので、長生きしてほしいものです・・・